[
    {
        "question": "지각이나 생명체를 구성하는 물질은 ",
        "answer": "지각이나 생명체를 구성하는 물질은 물질을 구성하는 단위 역할을 하는 기본 단위체가 반복적으로 결합해 형성한다."
    },
    {
        "question": "지각을 구성하는 암석은",
        "answer": "광물로 이루어져있다."
    },
    {
        "question": "광물의 기본 단위체",
        "answer": "산소와 규소가 결합한 규산염 사면체"
    },
    {
        "question": "규산염 사면체",
        "answer": "규산염 사면체는 사면체의 중심부에 규소 원자 1 개가 위치하고 사면체의 각 모서리에 산소 원자가 4 개가 위치하며, 이웃하는 다른 규산염 사면체와 산소를 공유하면서 결합할 수 있다."
    },
    {
        "question": "규산염 광물",
        "answer": "규산염 광물은 기본 단위체의 간단한 결합 규칙만으로 다양한 광물을 형성한다. 지각을 구성하는 화강암, 현무암 등의 암석도 대부분 규산염 광물로 이루어져 있으므로 산소와 규소는 지각을 구성하는 원소 중에서 가장 많은 양을 차지한다."
    },
    {
        "question": "규산염 광물의 종류",
        "answer": "규산염 광물의 종류에는 감람석, 휘석, 각섬석, 흑운모, 석영 등이 있다."
    },
    {
        "question": "감람석",
        "answer": "감람석은 규산염 사면체가 독립적으로 존재한다."
    },
    {
        "question": "휘석과 각섬석",
        "answer": "휘석과 각섬석은 기둥 모양의 결정을 갖는데 휘석은 규산염 사면체가 한 줄로 길게 결합한 형태이고, 각섬석은 규산염 사면체가 두 줄로 길게 결합한 형태이다."
    },
    {
        "question": "흑운모",
        "answer": "흑운모는 규산염 사면체가 얇은 판 모양으로 결합한 형태이다"
    },
    {
        "question": "석영",
        "answer": "석영은 규산염 사면체가 입체적으로 결합한 형태이다."
    }
]